見到愈黎愈多手足申請政治庇護，有D野想講下

見到德國女手足單新聞真係好心痛
手足在外 不論男女老幼 都一定要事事小心

咁另外因為自己都係英國搞緊asylum，所以順手整左個

《英國SEEK ASYLUM🇬🇧懶人包》

俾有需要嘅手足參考

for 有經濟需要嘅手足：如果你資產低過英國政府認定嘅標準，就可以獲發政府住宿同財務補助。

1. 關於住宿，目前因爲武肺關係，唔少酒店吉房，所以部分asylum seeker暫時會被安排住酒店，而且一日提供三餐，口味見仁見智啦，但就一定夠飽。雖然酒店有保安，人身安全相較係有保障，但都要記住保持警覺，保護好自己！（ps. 你無得自行揀住邊，住宿地點係由home office分配，慣例黎講都唔會有得住London或者英國東南部）

2. 關於財政上嘅援助，你會收到張debit card (ASPEN card) 。每個禮拜有£37.75俾你買食物同日用品，你亦都可以用張卡係cash machine禁錢。

3. 關於帶備嘅文件，唔少手足走得太匆忙，加上奉行靜雞雞贏嘅原則，通常做嘢都唔留底（例如在下 ）但asylum 嘅screening interviews係會要求你提供受到政治迫害的證據，所以被捕紙、法院文件嗰啲記得帶埋過黎！

4. 關於申請嘅時間—ASAP！最fit呢就你入境個陣第一時間係機場申請，咁即時係機場進行第一輪嘅Screening interview。因拖太耐=無即時危險-> 越難批asylum。在下之前無固定居所，所以拖左3個月先申請

5. 咁如果你無係機場申請到，就要儘快打電話！
申請熱線：0300 123 4193
Mon-Thu 0900-1645 Fri 0900-1630
呢個電話就只係for初步登記，佢大概一個禮拜內會再通知你第一輪interview嘅時間地點，記得記得唔好開silent mode，因為個來電係no caller ID！留意返，成個申請流程如果你改地址電話，一定要通知home office！

6. 第一輪Screening Interview

- 成個流程呢大概4-5hrs，首先印你個指模，之後影你個柒頭，咁張車頭相係for 你張Application Registration Card (arc)。因為佢會收你passport，所以張卡就係你申請asylum期間嘅身份證明，好似行街紙咁。然後等15mins，就會簡單問吓你啲背景資料，完左等2hrs，就俾返岩先個文字紀錄你。

7. interview後3-4日內home office就會寄張arc

同份問卷俾你，都係啲好基本嘅問題，填完寄返去，done。有左張arc，你就可以有免費nhs（National Health Service），部分個案更包括免費牙醫、免費視力測驗、配眼鏡服務等等。

8. 咁第二輪Asylum interview之前，home office會再寄份pre-interview問卷比你，咁呢個就detail好多喇，會要求你提供被迫害嘅證據。

9. 第二輪Asylum interview
- 面試官會錄音加記低你每個問題睇你有無前後矛盾，需時一日，中間得少少時間俾你飲水痾尿，所以請記得食早餐！

希望大家永遠用唔著呢篇文

Ref：

推

自我增值、健身、早瞓、多飲水

多謝手足 辛苦你喇

幫推

多謝你

推，
預祝申請成功

盡可能save低自己被狗塔個7.7新聞，被捕關注組啲柒相都要save！
同埋趁而家仲有印象好仔細記低被捕嘅經過時序喇，你知你老人癡呆架啦

希望唔會有人玩串個party.

到你無得選擇個陣 你就算啞都會頂硬上

攬炒收成5千幾萬乜撚成果都冇。。。 想問幫左呢d流亡手足d乜？

應該有interpreter?

係咩人心照啦

follow我地channel以獲得流亡手足最新既資訊

實用文

有翻譯人員 但唔好過度依賴

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

dse都未考完 返去讀econ啦 洗唔洗我教你

有用 推 幫下有需要嘅人

手足

點解告暴動就可以申請政治庇護？

加油手足，希望你係外面一切安好

點解你老母係女人

暴動罪本身係苛政
無人命傷亡都判3年起跳
普通傷人先判3年內
仲有當年67班左仔都係得幾個判多過3年
咁仲唔係政治逼害

「馬死落地講英文」呀...

但係縱火同破壞公物都要找數掛

賤種五毛洗唔洗交數？

有手足經驗 黎左個藍屍翻譯 會曲解曬你講既野
所以有英文底子係最好

祝靚仔樓主英國搵到理想生活

屌
藍屍曱甴真係無處不在
幾時先可以exterminate呢啲畜牲

Tui

咁告人riot 同佢有冇參與Arson 同vandalism 係無關係
加上Arson 同Vandalism 係in the name public interest 係無問題

推
有用post

推 我相信總有一日會再見既

Push

多謝 手足 你自己小心

女仔要更加小心

多謝巴! 好有用

推希望用唔著

祝樓主係個邊身體健康（雖然好老土） 但人係外地最重要呢個呀

負皮11個，但就冇人答到。我幫你地答埋啦：唔通做左野又要話你知咩

依家睇醫生有NHS 所以唔太驚

有啲鬼成日係到引啲手足係到爆自己資料

民建聯收撚左幾百億 為你班5毛有無爭取加薪

推！

呢個係你自己嘅標準 何謂public interest?
搞到d地鐵站爛哂燒毁校園又影響人地返工就真係破壞公眾利益

p

A

幫推實用文

祝手足平安
有一日可以平安返香港

推，好有用

推一推有用post

當你去到求生模式，你爆seed都要講，而家仲唔學定

推 祝手足一切順利

好文
巴打保重

push

推有用post

What about USA?

香港政府收左咁多稅都冇幫你醫下個腦

PUSH

5毛
block

樓望 好有人生平安

wow

推推

係英國stay healthy and peaceful

推！有用po！出盡奶力推！

你無bno?

推呢個

Pish

辛苦你
保持憤怒，記住仇恨，十倍奉還

問下攬炒巴做左啲乜，又唔係叫人自爆 一唔岩聽就鬼/熱狗

加油手足
英國冬天好難捱！
各同路人互橕呀

手足撐住

幫手推

點解揀英國嘅？

手足保重

辛苦你

希望大家永遠用唔著呢篇文

唉！辛苦哂

辛苦手足

手足,一切小心